%@metapost:allemagne1996.mp
%@Titre: Allemagne -- 1996
\[\includegraphics{allemagne1996-3}\]
La figure représente un parallélépipède rectangle. (On ne demande pas de la reproduire.)
On donne $AB=3$~cm; $BC=7$~cm; $AE=5$~cm.
\begin{myenumerate}
\item En utilisant le triangle rectangle $ACD$, calculer la longueur exacte de $[AC]$.
\item En utilisant le triangle rectangle $ACG$, calculer la longueur exacte de $[AG]$.
\item On s'intéresse à la pyramide de base $DCGH$, de sommet $A$, de hauteur $AD$. Quel est son volume ?
\end{myenumerate}